{
    "question": "satu getaran dalam suatu ayunan yang amplitudonya 2 cm memerlukan waktu 0,1 sekon . hitunglah periode untuk simpangan maksimum 5 cm ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "0,25 s<br><br>maaf kalau salah\u00a0<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-prinsip-kerja-termometer-kristal-cair-402",
            "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Prinsip Kerja :<br>Termometer Kristal cair menggunakan zat kristal cair yang bersifat cair dan padat sebagai indikator suhu.\u00a0<br>Selain itu termometer ini dapat berubah warna akibat faktor suhu, tekanan, aliran listrik, medan magnet, dan persentuhan bahan kimia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalg-apa-maksudnya-434",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g. Apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalor jenis 80 kalori untuk menaikkan 1 gram <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jatuh-tanpa-percepatan-awal-dari-ketinggian-12-meter-520",
            "question": "sebuah benda jatuh tanpa percepatan awal dari ketinggian 12 meter berapakah kecepatan benda saat berada pada ketinggian 7 meter dari tanah gravitasi = 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik h1 = 12 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h2 = 7 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit V saat h = 7 m<br>jawab.<br>v =\u00a0\u221a\u00a02 .\u00a0g .\u00a0\u0394h<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 2 .10 . (12-7)<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 5 . 5<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 25<br>\u00a0 = 5 m/s<br><br>jadi kecepatanya 5 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-di-perlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkirakan-363",
            "question": "silikon murni di perlukan untuk membuat chip komputer. perkirakan metode pemisahan campuran yang dapat di lakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah di buat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "direduksi dengan karbon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-sulit-mendapatkan-gerak-benda-disekitar-kita-berdasa-262",
            "question": "Mengapa kita sulit mendapatkan gerak benda disekitar kita berdasar hukum 1 newton?\r\n \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada hukum newton satu dikatakan tiap benda akan memiliki kecepatan konstan atau percepatan konstan ,jika tidak ada gaya yang nilainya tidak 0 yg\u00a0bekerja pada benda itu,<br>sehingga benda di sekitar kita tidak aka dpt bergerak sendiri dong :)<br>harus ada gaya yang menggerak kannya :)<br>dimana pergerakan benda juga dipengaruhi oleh massa benda dan gaya yang diberikan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hasil-penyelidikan-proses-fotosintesis-pada-tumbuhan-hijau-717",
            "question": "Apa hasil penyelidikan proses fotosintesis pada tumbuhan hijau?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Oksigen, amilum dan zat energi, juga Glukosa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\u00a0prosesnya :Tumbuhan Hijau CO 2 air klorofil Fotosintesis cahaya Peta konsep Fotosintesis pada Tumbuhan Hijau oksigen Karbohidrat Menyenyediakan sumber energi manusia hewan<br><br>maaf yah klo gk maksimal</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-f110n-kekiri-f220n-kekiri-f415n-kekana-985",
            "question": "Dik: F1:10N KEKIRI    \u00a0\u00a0 \u00a0 F2:20N KEKIRI\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 F4:15N KEKANAN\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 F5:40N KEKANAN\r\n\u00a0\u00a0 \r\napabila resultan dari perpaduan gaya\" pada gambar diatas adalah0, besar F3?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10+20+F3 = 30 + ... = 55<br>f3= 55-30= 15N<br><br>15+40 = 55<br><br>karena 55N -55N = 0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawab.<br>perumpamaan\u00a0<br>ke\u00a0kiri =\u00a0 -<br>ke kanan = \u00a0+<br>F = F1 + F2 + F3 + F4 + F5 = 0<br>\u00a0 \u00a0= -10 - 20 + f3 + 15 + 40 = 0<br>\u00a0 \u00a0= - 30 + F3 + 55 = 0<br>F3 = - 55 + 30<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= l-25l<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 25<br>berarti arah ke kiri\u00a0<br><br>Semoga membantu :) D like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-menghemat-ener-404",
            "question": "Carilah literatur sebanyak banyaknya mengenai cara menghemat energi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mematikan lampu jika tidak perlu,mematikan kran air jika tidak perlu,menanam banyak pohon sebagai pengganti ac,tidak menggunakan microwave jika tidak terlalu penting,membangun rumah dengan banyak jendela,mematikan lampu ruangan di siang hari di ruangan yang sudah terang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-kolam-renang-berwarna-biru-2-mengapa-bulan-ke-541",
            "question": "1. mengapa kolam renang berwarna\u00a0biru???????    2. mengapa bulan ketika kita berjalan ikut berjalan dan kita berhenti ikut berhenti?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena adannya peristiwa pemantulan cahaya di dalam air sehingga warna kolam terlihat biru berbeda halnya saat kita melihat kolam renang pada saat malam hari tanpa cahaya maka kolam tidak akan nampak berwarna biru<br>2. karena adanya relativitas Albert Einsten\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberapa-penting-energi-bagi-kehidupan-jelaskan-371",
            "question": "Seberapa penting energi bagi kehidupan? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sangat penting, karena energi sangat dibutuhkan bagi kita untuk melakukan berbagai aktivitas sehari hari. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi merupakan kemampuan untuk melakukan sesuatu atau melakukan suatu perubahan. jadi, tanpa energi kita tidak bisa melakukan apapun, dan dengan energi kita bisa melakukan suatu pekerjaan kita, seperti berjalan, menulis dan lain-lain..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}